日本媒體爆料電視台不看小說、漫畫原作內容直接做真人版企劃

日本的電視台之間為了搶奪稀缺的優秀IP 慢慢學會了「佔坑」這招，一般漫畫和小說改編真人作品，需要電視台方面先拿到出版社和作者的許可，主要是電視台與出版社方面交涉，以前電視台方面還會去看漫畫和小說原作，然後努力製作企劃書和真人版故事大綱與出版社交涉真人版事宜。但現在如果還這麼做的話就會被其他電視台捷足先登，因此有時在極端情況下在漫畫剛開始連載第1 話的時候電視台就已經開始做漫改真人版的企劃書了，拿著簡單的企劃書就去和出版社交涉

飢不擇食，日本媒體爆料電視台不看小說、漫畫原作內容直接做真人版企劃
這樣做電視台方面自然沒有時間去仔細閱讀原作，但總之就是先和出版社談佔個坑，讓其他公司無法再和出版社就同一部作品商談真人化事宜，為了追求速度甚至有在雜誌出版的當天就在早上第一時間給出版社打電話。在「佔坑」成功之後電視台還是會觀望一段時間作品人氣，如果漫畫不行的話就中途放手，因為不知道哪個作品會紅所以電視台是賭運氣先押上作品，萬一紅了呢？出版社方面對於電視台這樣圈IP 其實也有苦難言，出版社人士表示漫畫也就算了，有的小說在正式發售後幾分鐘就有出版社來電話為真人版事宜，雖然明知對方就沒讀原作但對方也是真的拼命啊，在極端情況下電視台甚至會在作品正式出版前的裝訂校樣階段就開始談真人版事宜。出版社還是很歡迎認真嚴謹的真人化企劃，而電視台以先佔坑的心情和出版社談判，出版社方面有時也會很憤怒。雖然不能說真人版全部都不對，但至少還是希望能夠有愛的製作真人版，而不是撞大運賭 IP

電視台點睇小說漫畫

轉電視台做井囝
搶番變開post

毫無違和感